有無sle患者，一齊入黎傾傾

第一次用朋友account開post，請各位多多指教。
小弟確診sle七年，初時關節痛，之後有晚抖唔到氣入完醫院，發現心包膜積水，之後先知原來係sle。初頭幾年都係食類固醇，之後病情開始穩定，過住正常人生活，但個病其實會一路潛伏，最近個病開始黎料攻擊腎臟，好怕自己好唔返，成世都係咁

會唔會周不是抖唔到氣?

我都食緊類固醇 共勉之

類固醇, 咩藥名? 有咩副作用? 有冇肥到?

唔會，不過呢個病其實會攻擊所有器官，包括個腦，所以抖唔到氣相對係小事，最怕佢攻擊個腦攪到變低能仔

加油！類固醇其實好多副作用，不過無得揀谷住食

可以參考下

劑量多會食到口腫面腫，外觀上都會睇到有分別

推post希望有同病相連的巴絲入黎

有冇變月亮臉？

姐係點？ 生粒粒？

唔止雙下巴，直情有三四個下巴 🌝

樓主係絲打？ 隻病會唔會遺傳？

我係巴，男有sle的機率好低，而我就係被選中的一位 醫生話無證據會或唔會遺傳，因為我家人都無呢隻病，但係我有。不過，如果想有下一代就有遺傳的風險

🌝暫時無，但識人食到有三下巴